劉夢熊成功入閘參選人大 泛民定策略 誓踢走獲京支持邊緣人

劉夢熊成功入閘參選人大
泛民定策略 誓踢走獲京支持邊緣人

港聞

劉夢熊

【本報訊】五年一屆的港區人大代表選舉將於下周二投票，49名獲確認為候選人中，包括曾經大爆前特首梁振英選舉黑幕、因為被判妨礙司法公正罪成而入獄18個月的前全國政協劉夢熊，在行情看淡下成功入閘成為候選人，劉夢熊指自己以平常心看待能夠入閘。本周末將開會討論投票策略的民主派指，他們大前提是要令北京支持的邊緣人出局，現時不保證會投票給劉夢熊。

記者︰姚國雄 莫劍弦 許偉賢

選舉會議昨舉行第二次主席團會議，新聞發言人劉漢銓在會議後主持記者會，公佈今屆共有59人提交了參選表格，49人獲確認為候選人，10人因不同原因被取消資格。下周二選委將以全票制方式，由49人中選出36人任港區人大代表。獲最多提名的候選人共獲1,073人提名，「提名票王」是爭取連任、香港工商總會主席王庭聰。王透過助理證實提交逾1,000個提名，直言沒有想過獲最多提名，強調會低調做實事，並多接觸選委，透過講解自己的理念爭取支持及認同。

選舉焦點之一、曾爆梁振英選舉黑幕的前全國政協委員劉夢熊也能入閘。劉漢銓指人大選舉是按照國家法律進行，如果他符合條件，除非被依法剝奪其公民權利，否則有資格參選。

對於行情早前被看淡，如今卻能成功入閘，劉夢熊回覆本報時兩度稱以平常心看待：「以平常心看待，就係咁簡單。」劉不願多談，再被問到會否擔心民主派若支持他、會成為死亡之吻，劉夢熊說：「呢個我不予置評。」

由1,989人組成的選舉會議將於下周二投票，當中約225人為民主派，根據上屆投票結果，最後一名當選的自由黨劉健儀奪1,042票，而僅僅落敗的3名人士得876票至1,010票，若民主派能把手上約200多票投給僅僅落敗的候選人，足令他們反敗為勝。

民主派︰DQ邊個唔到梁振英話事

民主派本周末會開會討論投票策略，多名民主派選委稱，他們將定出一份DQ名單，在49名候選人中剔走13人，至於會剔走哪些人未有定案，但大前提是要令北京支持的邊緣人出局，「所以我哋唔會剔走譚耀宗，佢肯定高票當選，剔走佢影響唔到大局」。 多名民主派選委說，包括劉夢熊、譚志源等均有向他們拉票，對於劉未如傳聞般被DQ，有民主派選委不感意外，雖說與劉有「牙齒印」的梁振英是主席團成員，「但DQ邊個唔到佢一個人話事」，但不代表民主派一定支持劉夢熊，始終劉理念非所有民主派選委也認同。

民主派選委單仲偕接受訪問時稱，民主派暫時不會講投票策略，但他個人認為，可以兩個條件決定剔走哪些人，包括某些與民主派政治、意識形態極大分歧的人、以及非北京力保候選人。

建制派方面，現最新流傳一張核心力保「16+1」名單，有指「1」是田北辰，因為有人擔心建制派未必投票給田，另外中華出入口商會的林龍安是16人中的4名新人之一，有人擔心該商會另一成員張明敏會「搶飛」，導致林「墮馬」。

相關新聞

10人遭DQ 發言人︰你哋明㗎啦
港聞 6小時前